不拜觀音拜渣古！？高達現身名古屋隨緣寺本堂

3座人氣動漫《機動戰士高達》的木造模型，現身在位於名古屋市中川區、淨土真宗大谷派的隨緣寺佛堂中。這些模型於12日起開放參觀，而今年的模型新作是高達變成2頭身的「SD高達」。製作者為家住附近的68歲服部敏夫，他表示：「從孩童到大人，希望讓更多的人來看。」

從2年前開始，佛堂中每逢盂蘭盆節期間便會設置鋼彈模型，讓前來參加法事或掃墓的人樂在其中。除了約180公分高的高達及馬沙専用渣古(ZAKU)外，今年還新加入了SD高達。新作是以「希望小朋友也能輕鬆摸到、遊玩」的想法出發，而做成約90公分的小型尺寸。

製作木造模型是服部的興趣，而隨緣寺的43歲副住持土井惠信在得知他的作品後，便每年拜託他出借。現在越來越多人對寺廟失去興趣，尤其是以年輕人為主，土井表示：「我想說也有拜託當地的各位協助、守護寺廟的方法。」

這座「高達」木製模型高約180公分。是由居住在附近的66歲服部敏夫花費約1年半時間打造。據了解，服部過去是機械製造商的技術人員，他看見孫子熱衷高達的組裝模型時，便熱血沸騰地「想試著打造大的模型」。他用在居家修繕中心購入的木材組裝，還煞費苦心以LED燈讓模型眼部閃爍。

據了解，由於成品相當逼真，隨緣寺的41歲副住持土井惠信希望在年輕人漸漸不來寺廟的當下，讓前來參加法事、掃墓的人樂在其中，便拜託服部出借。

土井表示:「看到的人立刻就會露出笑容。還不斷出現開玩笑地膜拜(模型)的人

截至8月17日為止，每天下午2點～5點開放一般民眾參觀。寺方表示，其中也有因舉辦法事等而無法進入的時段，因此參觀請事前電洽寺方，電話：+81-52-301-7859。

有冇圖片支援